[
		{
			"question" : "우주는 어디에 있을까요?",
			"answer" : ["숲에있으", "숲"]
		},
		{
			"question" : "봇을 만든 개발자 이름은?",
			"answer" : ["아원참", "원참", "원참님"]
		},
		{
			"question" : "조사병단은 언제 설립되었을까요?",
			"answer" : ["4월 19일"]
		},
		{
			"question" : "조사병단 최초의 단장 이름은?",
			"answer" : ["ph6400"]
		},
		{
			"question" : "스님이 택시에 타면?",
			"answer" : ["절로가"]
		},
		{
			"question" : "오리가 드래곤볼 손오공처럼 기를 모으면?",
			"answer" : ["기덕"]
		},
		{
			"question" : "문재인 대통령 딸이 자기소개 하면?",
			"answer" : ["민주당"]
		},
		{
			"question" : "토끼가 강한 이유는?",
			"answer" : ["깡과 총이 있어서", "깡과 총"]
		},
		{
			"question" : "전투기 조종사들이 제일 무서워하는 것은?",
			"answer" : ["대공포"]
		},
		{
			"question" : "국내에 마블보다 4배 더 큰 기업은?",
			"answer" : ["넷마블"]
		},
		{
			"question" : "오리가 옳다고 인정하면?",
			"answer" : ["덕수긍"]
		},
		{
			"question" : "친일파 동물을 뭐라고 하나?",
			"answer" : ["애완용"]
		},
		{
			"question" : "전투기 조종사들이 제일 무서워하는 것은?",
			"answer" : ["대공포"]
		},
		{
			"question" : "대머리가 거울을 왜 싫어할까요?",
			"answer" : ["전부 미러(mirror)버리기 때문에", "전부 미러버리기 때문에"]
		},
		{
			"question" : "고양이한테 '야옹'이라고 하면 뭐라고 대답할까?",
			"answer" : ["왜옹"]
		},
		{
			"question" : "투명인간은 몇 명이나 있을까?",
			"answer" : ["2명"]
		},
		{
			"question" : "성시경을 먹으면?",
			"answer" : ["위장내 시경"]
		},
		{
			"question" : "계속 거짓말을 하는 사람은?",
			"answer" : ["또라이"]
		},
		{
			"question" : "대답 잘하는 닭은?",
			"answer" : ["네네치킨"]
		},
		{
			"question" : "높은 곳에서 바람이 불면?",
			"answer" : ["고시원"]
		},
		{
			"question" : "태양이 왕이 되면?",
			"answer" : ["해킹"]
		},
		{
			"question" : "타자를 가장 잘 못치는 사람은?",
			"answer" : ["오타쿠"]
		},
		{
			"question" : "세상에 있는 모든 국가가 없어지면?",
			"answer" : "영국"
		}
]